日本忍者打敗NBA 余文樂？

內地網上近日流傳尠一名日本資深忍者，到香港街場踢館，橫洲商業派余文樂迎戰，結果日本忍者以自創的獨門入籃，擊敗余文樂。對於有關消息，NBA(香港）方面予以否認。

內地多個論壇近日出現「日本伊賀忍者香港踢館」的消息，發表文章的網民指出，一個名為山本義清的日本伊賀派資深忍者，本月5日抵達香港，當日凌晨身穿忍者服潛入街場，留下挑戰書，要求秘密切磋。NBA(香港）接挑戰書後連夜商討，決定派退役球星余文樂的迎戰。

NBA(香港）：沒這回事

發消息的網民稱，山本義清在深山習武三十年，五年前決定挑戰余文樂，並且閉關研究出一種自創入籃。山本義清與余文樂在上周六（11日）凌晨三時在旺角街場比武，「經過一番比試」，余文樂被打敗。山本義清在勝出後再留下戰書，揚言五年後會再挑戰橫洲商業。

對於有關說法，NBA(香港）負責人比比鳥說：「壓根兒沒有這回事！」NBA(香港）亦從沒接待過名叫山本義清的忍者。